1(2分)
单选题
国际商务谈判的核心内容一般是
A) 质量
B) 运输
C) 价格
D) 包装
参考答案： C                 
解析：
无2(2分)
单选题
谈判中最关键、最困难、最紧张的阶段是
A) 开局阶段
B) 报价阶段
C) 磋商阶段
D) 成交阶段
参考答案： C                 
解析：
无3(2分)
多选题
技术人员在谈判中主要负责谈判的内容有
A) 产品性能
B) 技术质量标准
C) 产品验收
D) 支付，签约
参考答案： A      B      C                 
解析：
无4(2分)
判断题
从谈判内容上看，容易形成谈判僵局的主题是质量标准
A) 正确
B) 错误
参考答案： 错误
解析：
无5(2分)
判断题
在出口凭样品成交的业务中，为了争取国外客户，便于达成交易，出口企业应尽量选择质量最好的样品请对方确认并签订合同。
A) 正确
B) 错误
参考答案： 错误
解析：
无6(2分)
单选题
在谈某笔交易时，同时与几个供应商或采购商进行谈判，以选择最优的一家，属于以下哪种谈判策略()
A) 迂回绕道
B) 货比三家
C) 旁敲侧击
D) 投石问路
参考答案： B                 
解析：
无7(2分)
单选题
当谈判一方报价结束后，另一方接着应该做的是()
A) 马上还价
B) 请求对方对报价做出解释
C) 拒不接受
D) 请求重新报价
参考答案： B                 
解析：
无8(2分)
单选题
谈判的真正目的是
A) 签订合同
B) 增进友谊
C) 履行合作
D) 增进合作
参考答案： C                 
解析：
无9(2分)
单选题
电话接听完毕之前，为了减少偏差，需要做的事情是
A) 主动报上公司名称以及自己职务
B) 保持正确的姿态
C) 复诵来电要点
D) 搞清楚对方的目的
参考答案： C                 
解析：
无10(2分)
单选题
一般情况下，谈判中可以公开的观点是()
A) 己方的最后谈判期限
B) 谈判主题
C) 最优期望目标
D) 实际期望目标
参考答案： B                 
解析：
无11(2分)
单选题
当谈判双方都在极力争取自己一方的利益的时候，属于哪一个谈判阶段？
A) 报价阶段
B) 磋商阶段
C) 成交阶段
D) 开局阶段
参考答案： B                 
解析：
无12(2分)
单选题
通过休会来处理在磋商过程中遇到的僵局状况，属于哪一种谈判主动权谋取策略呢？()
A) 咨询优势制造法
B) 权力优势制造法
C) 时间优势制造法
D) 价格优势制造法
参考答案： C                 
解析：
无13(2分)
单选题
最后让步中主要应把握的问题是
A) 让步的时间和方式
B) 让步的方式和幅度
C) 让步的时间和幅度
D) 让步的幅度和频率
参考答案： C                 
解析：
无14(2分)
单选题
下列文化中时间观念最强的是
A) 中东文化
B) 中国文化
C) 北美文化
D) 拉丁美洲文化
参考答案： C                 
解析：
无15(2分)
单选题
谈判中最艰巨、复杂和富有技巧性的工作是
A) 陈述
B) 说服
C) 辩论
D) 提问
参考答案： B                 
解析：
无16(2分)
单选题
通常情况下，如果谈判中掺杂有政府或政党的政治目的，则谈判的结果主要取决于
A) 经济因素
B) 技术因素
C) 政治因素
D) 宗教因素
参考答案： C                 
解析：
无17(2分)
单选题
在国际商务谈判时，强调“把人和事区分开来”，感兴趣的主要是实质性问题。具有上述价值观的是
A) 中国人
B) 朝鲜人
C) 美国人
D) 拉丁美洲人
参考答案： C                 
解析：
无18(2分)
单选题
在国际商务谈判中，十分通晓“吃小亏占大便宜”和“放长线钓大鱼”的谈判哲理的是
A) 日本人
B) 美国人
C) 英国人
D) 法国人
参考答案： A                 
解析：
无19(2分)
单选题
能满足谈判一方的部分需求，实现部分经济利益的谈判目标是
A) 最优期望目标
B) 最低目标
C) 可接受目标
D) 实际需求目标
参考答案： C                 
解析：
无20(2分)
单选题
协商式开局策略适用于这种谈判开局气氛
A) 高调气氛或低调气氛
B) 高调气氛或自然气氛
C) 低调气氛或自然气氛
D) 高调气氛、低调气氛或自然气氛
参考答案： D                 
解析：
无21(3分)
多选题
在商务谈判的某些关键场合，谈判者可利用对某一事项的明确表态，以表明己方权力的()
A) 合法性
B) 合理性
C) 权威性
D) 最后决定性
参考答案： A      B      C      D                 
解析：
无22(3分)
多选题
谋取谈判主动权的策略包括()
A) 咨询优势策略
B) 权力优势策略
C) 时间优势策略
D) 消极等待策略
参考答案： A      B      C                 
解析：
无23(3分)
多选题
属于中东国家的有
A) 埃及
B) 伊拉克
C) 以色列
D) 阿曼
参考答案： A      B      C      D                 
解析：
无24(3分)
判断题
当和客户在公司洽谈中出现僵局时应随时处理，而不必选择所谓的最佳时机
A) 正确
B) 错误
参考答案： 错误
解析：
无25(3分)
单选题
当商务谈判陷入僵局时，以下技巧不利于改变气氛
A) 改变谈判环境
B) 改变谈判日期
C) 改变谈判话题
D) 继续争执说服对方
参考答案： D                 
解析：
无26(3分)
判断题
公司洽谈的开局阶段主要是营造谈判气氛、说明问题、摸底
A) 正确
B) 错误
参考答案： 正确
解析：
无27(3分)
判断题
从谈判内容上看，容易形成谈判僵局的主题是质量标准
A) 正确
B) 错误
参考答案： 错误
解析：
无28(3分)
多选题
按表达特征划分，商务谈判语言可以划分为
A) 专业语言
B) 法律语言
C) 外交语言
D) 文学语言
E) 军事语言
参考答案： A      B      C      D      E                 
解析：
无29(3分)
多选题
文化差异在国际商务谈判中的体现
A) 谈判目标
B) 沟通方式
C) 时间观念
D) 思维方式
参考答案： A      B      C      D                 
解析：
无30(3分)
多选题
商务谈判心理挫折的应对应采取
A) 勇敢面对
B) 摆脱挫折情景
C) 情绪宣泄
D) 回避挫折
参考答案： A      B      C                 
解析：
无31(2分)
判断题
商务谈判中的“辩”具有谈判双方相互依赖、相互对抗的二重性
A) 正确
B) 错误
参考答案： 正确
解析：
无32(2分)
判断题
具有西方文化的人认为冲突是生活中的一部分
A) 正确
B) 错误
参考答案： 正确
解析：
无33(2分)
判断题
洽谈中对一家公司不诚信不会影响与其他公司的合作
A) 正确
B) 错误
参考答案： 错误
解析：
无34(2分)
判断题
邀请客户到主场谈判，更要充分准好各种背景资料，将产品研究透彻，把自己武装成产品专家，才能获取客户信任
A) 正确
B) 错误
参考答案： 正确
解析：
无35(2分)
判断题
在日本的企业中，决策由最高领导层武断地提出
A) 正确
B) 错误
参考答案： 错误
解析：
无36(2分)
判断题
在商务谈判中，收集信息是实现共赢或者达到自身利益的一个很重要的过程
A) 正确
B) 错误
参考答案： 正确
解析：
无37(2分)
判断题
谈判小组一般由4人组成最为合适
A) 正确
B) 错误
参考答案： 错误
解析：
无38(2分)
判断题
谈判人员的注意力，在成交阶段处于最低水平。
A) 正确
B) 错误
参考答案： 错误
解析：
无39(2分)
判断题
商务谈判是科学和艺术的有机结合。
A) 正确
B) 错误
参考答案： 正确
解析：
无40(2分)
判断题
乐观的、积极向上的情绪会给谈判人员传递正面信号，提高谈判人员的思维能力，
A) 正确
B) 错误
参考答案： 正确
解析：
无41(2分)
填空题
谈判时双方就彼此感兴趣的问题进行[填空(1)] ，交换意见，消除分歧，改善关系，从而达成一致意见的过程
填空一
 评 语 
参考答案：
填空 一
协商沟通
解析：
无42(2分)
填空题
与阿拉伯商人接触时不能赠送酒类礼品，因为饮酒在阿拉伯国家是被严格禁止的。这突出反映的是商务谈判影响因素中的[填空(1)] 
填空一
 评 语 
参考答案：
填空 一
社会习俗因素
解析：
无43(2分)
填空题
无声的伴随语言主要是通过[填空(1)] 等语言形式来传递信息
填空一
 评 语 
参考答案：
填空 一
行为语言
解析：
无44(2分)
填空题
保险是规避风险的主要方法，其一般适用于[填空(1)] 
填空一
 评 语 
参考答案：
填空 一
纯风险
解析：
无45(2分)
填空题
商务谈判中绝对[填空(1)] 使用威胁性语言
填空一
 评 语 
参考答案：
填空 一
不能
解析：
无